俄羅斯，北韓，伊斯蘭國家等三十七國讚揚中國對新疆人權保護作出巨大貢獻 反對個別國家指名道姓地羞辱、公開向他國施壓

日內瓦——上週，在22個以西方為主的國家譴責中國在不安定的新疆地區大規模拘留穆斯林之後，後者憤怒不已。週五，中國給這些國家送上一個回應：來自更多國家的讚揚，稱中國讓新疆變得安全和幸福。
來自亞洲、非洲、中東和拉丁美洲的37個國家的常駐日內瓦大使聯合簽署了一封致聯合國人權理事會主席的信，讚揚中國「為國際人權事業作出的貢獻」。
這些包括巴基斯坦和沙烏地阿拉伯等伊斯蘭合作組織(Organization of Islamic Cooperation)重要成員國在內的國家說，中國在新疆面臨恐怖主義、分裂主義和宗教極端主義。但這些國家說，通過反恐措施和職業培訓，中國恢復了新疆的和平與安全。
廣告
「我們讚賞地注意到，人權在中國的反恐和去極端化過程中受到了尊重和保護，」大使們說。
這封信是對22個主要來自歐洲的國家上週初所採取行動的直接回應。
那22個國家敦促中國停止隨意拘留新疆維吾爾族和其他少數民族，據研究中國問題的學者和人權組織估計，這種做法已強迫100多萬人接受再教育。
在日內瓦舉行的聯合國人權理事會上，來自37個國家的大使共同簽署了一封信，讚揚中國「為國際人權事業作出的貢獻」。
在日內瓦舉行的聯合國人權理事會上，來自37個國家的大使共同簽署了一封信，讚揚中國「為國際人權事業作出的貢獻」。 MAGALI GIRARDIN/KEYSTONE, VIA ASSOCIATED PRESS
中國沒有在週五的聯名信上簽字，但信的內容與中國外交官週四和週五對人權理事會發表的聲明措辭一致。
中國官員抨擊了西方媒體的「無稽之談」，稱那些批評中國在新疆做法的國家「虛偽」，中國官員堅稱新疆地區人民的「幸福感、獲得感、安全感大幅提升」。
中國外交官暗示，中國在打擊恐怖主義方面的經驗甚至可以有效地與其他國家分享。
廣告
這場公開信較量凸顯了在聯合國及其人權機制的影響力之爭日益激烈，鬥爭的一方是越來越自信和堅持自己主張的中國，另一方是那些自二次世界大戰以來在很大程度上影響了全球人權話語的國家。
這封來自37個國家信讚揚了中國「取得了巨大的人權成就」，特別是在「通過發展保護和促進人權」上的貢獻，中國為抗衡西方對政治和公民權利的關注，一直在聯合國的其他決議中推動這個主題。
在支持中國的信上簽名的國家包括俄羅斯、朝鮮、古巴和委內瑞拉，這些國家還藉此機會重申了它們在聯合國人權理事會上經常表達的立場，即反對通過責成其他國家對侵犯人權的行為作出解釋、「指名道姓地羞辱、公開向他國施壓」的做法。
關注該委員會的分析人士說，更多的國家在支持中國的信上簽名，表明中國政府在全球政治和經濟上的影響力日益增長，但也表明，中國對自己所面臨的審視水平的不安。
「一個國家感到自己有必要受到讚揚，這是一種絕望的跡象，」人權觀察組織(Human Rights Watch)日內瓦辦事處主任約翰·費舍爾(John Fisher)說。「中國能夠對某些國家的代表團施加壓力，讓它們支持中國，這並不新鮮。其他國家在新疆問題上站出來反對中國，這是向前邁出的重要一步。」
這封支持中國的信是在人權理事會的會議結束之際發出的。會議期間有對調查沙烏地阿拉伯領導人在殺害記者賈邁勒·卡舒吉(Jamal Khashoggi)事件中所扮演角色的呼籲，也有對調查菲律賓總統羅德里戈·杜特蒂(Rodrigo Duterte)的暴力毒品戰的呼籲。
廣告
「如果中國覺得它可以轉移外界對新疆發生的事情的關注，那就錯了，」費希爾說。

錯的是世界

叫發展中國家已經係抬舉

37個弱智國家

搵北韓 佢哋有冇諗過有啲國家冇好過有

原來世界仲有33個國家係未開發

終於明日本點解要整個大東亞共榮圈